{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_015097",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "논산원목다리<원항교>"
    },
    "text": "論山原木橋<院港橋>\\n\n忠清南道論山市彩雲面夜花里193-2番地\\n\nこの朝鮮時代の虹彩石橋は、1973年12月26日に忠清南道の有形文化財として指定されました。この橋は、両端を垂らして虹のように真ん中を丸く高くした美しい構造を持っています。長さは16メートル、幅は2.4メートル、高さは2.8メートルで、花崗岩で造られています。この橋は、全羅道と忠清道の境界をつなぐ役割を果たしていました。 1900年の洪水でこの橋は壊れてしまいましたが、僧侶や民間の人々が工事費を集めて再建されたことが、架橋石碑に刻まれています。その時にはなんと4130両もの費用がかかったそうです。現在は使用されていませんが、この橋は論山から江景までの国道沿いに位置し、元項川堤防に沿って南に1キロメートル離れた地点にあります。",
    "QA": [
        {
            "question": "この橋の名前は何ですか？",
            "answer": "山原木橋（院港橋）です。"
        },
        {
            "question": "この橋はいつ指定されましたか？",
            "answer": "1973年12月26日です。"
        },
        {
            "question": "この橋はどのような構造をしていますか？",
            "answer": "両端を垂らして虹のように真ん中を丸く高くした美しい構造をしています。"
        },
        {
            "question": "この橋の長さは何メートルですか？",
            "answer": "16メートルです。"
        },
        {
            "question": "この橋はどのような材料で造られていますか？",
            "answer": "花崗岩で造られています。"
        },
        {
            "question": "この橋はどのような役割を果たしていましたか？",
            "answer": "全羅道と忠清道の境界をつなぐ役割を果たしていました。"
        },
        {
            "question": "何年にこの橋は壊れましたか？",
            "answer": "1900年です。"
        },
        {
            "question": "この橋は再建されたのはなぜですか？",
            "answer": "洪水で壊れた後、僧侶や民間の人々が工事費を集めて再建されました。"
        },
        {
            "question": "再建にはどれくらいの費用がかかりましたか？",
            "answer": "4130両の費用がかかりました。"
        },
        {
            "question": "この橋は現在使用されていますか？",
            "answer": "いいえ、現在は使用されていません。"
        },
        {
            "question": "この橋はどこに位置していますか？",
            "answer": "論山から江景までの国道沿いに位置し、元項川堤防に沿って南に1キロメートル離れた地点にあります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 258,
        "QA": 305
    }
}